\subsection{Интерфейс модуля деформации}
~

ОПК хранит список вокселей в области деформации с их координатами. Как было подчёркнуто выше, положение сустава в определённой позе фантома задаётся двумя плоскостями сопряжения (ПС) с соответствующими базисами ($\overrightarrow{E_1}, \overrightarrow{E_2}$). Для определения положения каждого вокселя в суставе, таким образом, МД необходимо передать данные, определяющие положение деформированного сустава, и данные, определяющие положение недеформированного сустава, для которого известны ткани для всех вокселей.

Исходя из этого модуль деформации был спроектирован следующим образом:
\begin{itemize}
   \item Для некоторой определённой позы фантома и, соответственно, конфигурации сустава, единожды создаётся сущность/объект, хранящую основную информацию о суставе: положение ПС и базисных векторов на них для деформированного сустава, положение ПС для недеформированного сустава. Данный объект создаётся вызововом МД из ОПК с передачей двух пар ПС для инициализации.
   \item Вся информация о вокселях, включая их геометрические размеры, положение вокселей в изначальном суставе и их ткани, хранится и обрабатывается в ОПК.
   \item ОПК перебирает все воксели области деформации и передаёт их координаты в ДСК объекту, созданному МД. МД расчитывает декартовы координаты вокселя в исходном суставе и возвращает их ОПК. При этом ОПК не может изначально однозначно определить, принадлежит ли произвольно взятый воксель суставу или нет, поэтому он выделяет некоторую область, однозначно содержащую деформированный сустав, и перебирает все воксели, входящие в данную область. Характерную декартову координату (например, центр) каждого вокселя ОПК передаёт в МД (через метод инициализированного нами объекта). МД осуществляет для данной координаты обратное преобразование в недеформированный сустав, сначала с помощью метода Ньютона определив координаты КСК, а затем исходя из них вычислив декартовы координаты в недеформированном суставе. МД возвращает расчитанные декартовы координаты в ОПК.
   \item ОПК по полученным координатам считывает воксель недеформированного сустава и его ткань. Ткань присваивается соответствующему вокселю деформированного сустава. Проведя эту операцию для всех вокселей области деформации, ОПК устанавливает ткани, расположенные в каждом из них.
\end{itemize}